有線新聞財經資訊主播+記者討論區 IV

上回

占：喂Agnes姐 好辛苦搵到你出黎喎

屌 又要迫我入廁所打J

呀占成日串佢係度發夢...

寶熒返左黎

十一點半陳書君

難得可以睇下腳，點知出男主播

Kyky 走咗就出咁多腳

有冇消息佢去邊?

Cable早晨好少有

Ching邊到有得撞 我都想一睹芳容

做乜事戴哂口罩...

財經台望唔透 一時帶一時又唔帶

何靜雯又黑絲

劉映係咪有上連登

點解咁講

ig

海軍去左邊

似放大假

講佢著同一對高跟？

巧姐真係好似風間由美

又要打J了

武漢肺炎獎門人

使唔使畫咁多野...

馬

今日OK喎個妝, 條裙又...

今日全世界靚到

唔明, 邊個??

問得好好

藍屍一定投訴

唔知全台最高邊個

超級早晨

肉絲

靚媽

直頭索

依個角度成日諗有人係枱底塞左個震蛋係佢到

所以要轉一轉腳...

今日掃哂全部節目黎做...

咁正

今日個look 正

財經Facetime, 解盤A股, 一期一匯

Facetime 一期通常都同一個做晒
A盤都做埋 機械人今日唔喺度？

一樣高

今日兩個都好靚

好打耳

曉雯姐今日靚到爆

人妻味濃

呢到有冇巧姨fans

新鮮組合

有

咁一陣7點一定見唔到佢...

Ching好野

不過今晚都係馬明+紫鳳

王凱晴晚晚黑絲 不知幾正

勁

我都like mavis 夠高勁壓台

瘦返少少就正

大地震。。。

炒四十人，新聞刺針全組炒

得罪建制就炒，真慘

新聞刺針鏟起？
頭先睇蘋果都冇寫架喎
source？

hk01...

有線新聞真係cut得

主播/財經/港聞都有人走

邊位主播走

希望係豬羊

唔好係青蛙同埋何靜雯

海軍咁黃都有可能

唔好係agnes

捱得一日得一日 宜家香港就係咁

唔夠人用仲炒人係咩玩法

兩個男走就好

因為個order就係要搞死你

海軍一走以後唔撚睇77 屌佢老母

大換血，學CCTVB咁請人要審查過晒，唔藍唔紅嘅唔請。

因為大粒要放假，無可能7x24睇實
請自己人先可以安枕無憂

今晚應該冇中國組了…

有TVB仲駛乜有線
班空降都係接左政治任務陰乾個新聞部姐

其他主管都辭職，好有骨氣，非常難得

重有乜意思 留喺度等做cctvb

真心respect, 要養家要供樓，決定唔易

在餘下的日子，我們會緊守崗位，全力以赴做好報道，多謝大家一直以來的支持。

#有線中國組

7兄
估唔到我地見證了有線差唔多收皮的一日

佢一向藍開

寶塋bb

財經組長即係林靜雯？

應該係顏寶剛

有冇主播會辭職

改姓藍算啦

120蚊用一年APP, 2月到期就算了...

我2點幾睇cable係王巧
宜家再睇都係王巧
屌佢老母

劉紫鳳真係專炒資深

有cctvb潘慰林養

咁歡樂咁

紫鳳……
WTF
雞寶執柒佢

好似係佢

財經都有? 阿占上晝有做下晝開市埋位消失左

唔出奇, 11點開始派大信封, 佢上次唔聯署撑工程, 下次就到自己

香港閂電視

屌你老母
新聞界咁撚低人工
有人肯努力維護真相已經好難得
打到嚟啦呢啲時候仲喺度私怨
係咪想鬧走晒啲有心嘅人先開心？
同埋問心嗰句，人哋已經唔再係以前咁差
私怨撚收皮啦

其實佢表現叫好左好多喇，估唔到做到開始似樣就完結

1900

Mavis+Candice

全黑做無聲抗議

兩個主播都黑色出鏡

黑絲誘惑

慘

聲明

有線新聞今日（1日）解僱約40名新聞部員工，他們大部分是資深員工，服務新聞部多年，部分在各部門過往表現突出，名單更包括專題組新聞刺針全組記者。我們多次向四名高層謝燕娜、許方輝、李臻、陳興昌要求交代裁員準則，但得到的回應只是架構重組和節省資源，更有人以「爛仔」形容同事，裁員前亦沒有知會或諮詢各部門主管，完全無視員工的付出，做法極不尊重，令人憤怒，港聞組對高層一手摧毀有線新聞部表示極度遺憾，多名員工決定即時辭職，以示不滿。在餘下的時間會緊守崗位，保持專業。

港聞組
林穎茵（總採訪主任）
曾楚群（助理總採訪主任）
林妙茵（助理總採訪主任）
雷子樂（採訪主任）
陳婉婷（助理採訪主任）
11名港聞記者

5位採主+11位港聞記者辭職

就黎走既多過佢炒

何靜雯講到想喊咁

主播組呢

冇人辭

估唔到連豬羊都要走

點解要咁對佢地
我不能接受

全部連登經常討論嘅記者都走

有冇list

明顯喊過嚟

估主播組之前有落聯署嘅應該有人走

心痛

好嬲呀
有線不再係以前的有線
再睇都冇意義

以後無新聞睇啦

真係走晒 好痛

其他主播唔做或者辭職都會係最後一次同觀眾講byebye
劉紫鳳真係好慘 做左咁耐 一聲byebye都無得講就要即走

體育組收皮
林普斯陳漢威

唔使睇了

真

成班記者真係好有風骨...

呢個真係好心痛，Kenix一大學畢業就入Cable，無功都有勞啦

粒聲唔出炒左人，人地仲有個讀緊小學既仔要養

姜珈彥報體育

海軍有冇事...

分分鐘聽朝返黎都會俾信…

主播未出list...

好sad

有風骨嘅都走晒

呢兩個都走
真係唔駛睇

靠住MJ 潘先啦。。。唉

kenix 後面係mavis

Mavis係後面送Kenix走😭😭😭😭

佢地好黃, 次次精華都抽水

嚴俏婷又bye

頭先今日樓市都有人講後會有期

紫鳳對眼好紅

唔係劉映掛

劉紫鳳

嚴俏婷

許方輝同李臻兩個仆街

冚家剷

原本edna tse都係atv過黎，點解四個管理層冇一個係有線資深員工？

陳興昌條咩命嚟，做邊間衰邊間

唔係佢命中注定做燈閪，係佢自己都有份推間電視台上路啫

最左係陳自穎？

三個空降佢哋都聞到陣除，今日嘅事遲早問題，但諗唔到係咁突然，手法咁核突

李臻許方輝陳興昌食屎狗

咁大間公司炒人都咁柒, 要自己拎公司啲野番屋企

佢要炒的話, 撑唔撑都會炒架啦
你諗得太多

正常係admin 幫你pack,送返去你屋企

劉紫鳳睇左十幾年，其實佢好專業

其實我覺得阿占分析都有 d point
無左佢都幾可惜
至少睇佢好過睇冼潤棠

想睇既走
唔想睇既留返曬係度
執左佢啦DLLM

同KENIX同代的都OKEY
莊安宜走得最光亮
媚姨2019年報導算是咁
美華而家真是HEA做APPLE
王沛然都上岸
估唔到KENIX做最耐會俾人炒

(咪同我計藍巧)

仲有盧頌萱都好早走左了

真正齊上齊落願前程似錦

仲有曉雯

我唔撚想睇關善茹同死gay佬呀dllm

記者冼程峰中午時間剛剛手持紙箱離開大樓，無回應記者提問，直接上私家車離開。

原來冼程峰都比人炒左

港聞組炒兩個, 另一個唔知邊個??

佢之前甩碌都有進步改善左唔夠一排就DQ

係咪她都走

佢想繼續搵呢行飯食
真係要多啲練習讀字

之前睇左兩個月 一直都無改善食螺絲問題

中國組live緊

對於紅底有咩所謂
最想重新換血收曬聲

三條死仆街互含啦
屌你老母

睇左廿幾年，今年真係cut得合時

想睇

以前sub過有線8年左右，睇住班記者走晒真係覺得有線已死
希望走咗嘅記者都搵到份好工，唔洗再對住啲閪老細

本身唔係佢今日錄樓市
俾人炒左，可能佢想做
轉左佢做 同大家講拜拜

好慘

要慳錢, 速遞都請唔起

12月尾 可能都無人嫁啦，睇一集 少一集

岩岩王凱晴做完中國組

報有線單野果時 忍唔住喊，我估佢過幾日都忍唔住

有無圖啱啱8點幾睇見到佢面黑黑以為自己諗多左

有冇片睇返？

無 on air 喊

兩個都面如死灰

港台10點半新聞好多片段

腳好粗喎, 不過我鍾意

vincent 走唔走

媚姨都應該好傷心

錯字

何靜雯把聲沙晒

好心痛

聽得出死忍唔喊

係

道別陸續有嚟

求link

佢地無論點
喺觀眾面前都死忍專業面對
Respect

仲有一班今日仲有份報導新聞嘅記者
睇杜茗慧IG佢喊到430就即刻收拾心情開疫情記者會睇
而家嘅有線唔值得擁有呢班咁好嘅記者

紫鳳走左，成晚 得2個 anchor
又係咁讀稿 ......

刺針 唔知有無倉底貨
如果無，可能係最後一集
上星期見 記者 搞條片 搞到好夜先走

讀一次痛一次...

wiki 有寫曉雯都走

新聞話佢地臨時拉夫俾人叫番來讀
重要不停講起自己公司
已經盡晒力
其實佢地炒咁多人
點運作落去？

原本今日紫鳯係讀1600,1800,1900同2000
結果Candace代左佢讀1900,Mavis代佢讀2000

之前已經遞左信 嫁啦

叫人即走，無情，其他人都受罪
炒哂d人
以後點搞

自膠sorry
啱先未追po

好似你清楚d
聽閒係上次 升左藍巧，真係遞左
聽某主播講

Mavis幫紫鳯拎野

朝早得錢穎嘉

得佢一個人

一人早晨…

當禮拜六日咁做…

占少好似哽咽, 定係我聽錯??

又話琴日俾人炒

重有Agnes

螺絲楊

萬惡共匪就係要新聞部收皮

Feel 到呀占都好sad
好彩 coco 走得快

COCO唔知而家做咩
佢走左之後直頭無左開開電視既動力

關善茹復出報新聞
好似好耐無見

咁書君妹呢

Tracy 都藍？

諸君咁擁抱大灣區點會黃

有線四人幫(計埋Edna tse)

馬大

點編更都成問題

好難唔愁

霎時間邊搵到咁多人頂走咗嘅位

除非叫4位高層落場啦

佢唔係好想做總主個位咩
而家曝光率大大增加
可以由朝報到晚wor
開心死佢啦

而家變到老周電視咁老闆一腳踢都唔抵可憐。

山雞咁

有冇圖？

6點藍巧 即係一陣7點唔係佢

黑絲叫咩名

果然... 兩條藍C...

無眼睇

可兒重喺度

巧妹條底褲好黃架

夠唔夠黃？

有線新聞大地震，昨、今（1、2 日）合共裁減約 40 人，員工不滿新聞部高層無法交代裁員準則。消息指，有線另一「生招牌」財經組最少 5 名採訪主任級主管已請辭，包括主管財經新聞的助理新聞總監顏寶剛，2 名副財經編輯主任袁雅詩、黃國禧，以及 2 名助理財經編輯主任的陳愛幗、李志豪，另有資深記者蘊釀日內辭職。連同被裁的 4 名財經組記者，全組「震走」約三成人手。

有線新聞昨日起裁員，除了將主力偵查、專題報道的「新聞刺針」連根拔起，更裁走各部組多名資深員工，先後觸發中國組全體記者總辭、港聞組 5 名主管及 11 名記者辭職，另財經組、編輯部等多個部門主管亦請辭抗議。成為事件焦點、月內才空降或調任有線新聞部的四名高層，即許方輝、謝燕娜、李臻及陳興昌，至今仍未向員工或公眾交代炒人準則。

《立場新聞》獲悉，有線新聞財經組最少已有 5 名主管辭職，另有資深記者蘊釀日內辭職，幾近「震散」財經組主管人員，令上述四名高層大感緊張。消息指，播報財經新聞出身、早前從英文台調任新聞及公共事務副總經理的謝燕娜，今日不斷游說各部門員工，勸眾人「留低」。

阿占

占少走埋唔通日日洗潤堂咩大佬 條C9真係冇料架

海軍同錢蛙唔知會唔會走呢

主播組竟然無人走？

黃國禧都走

有冇圖

王巧

曉雯

佢哋咁outspoken都好大機會

原來阿Jim都有份辭職

阿占前日下晝開市埋位失左蹤, 應該係去左講數喇...

難怪占哥琴日咁sad

0700得錢蛙

阿占呢d老行尊, 係財經界累積咁多人脈, 考個證卷牌要轉行都唔難

早晨專員海軍唔見人

佢係咪辭左職

咁緊係喇, 佢唔係有線做節目絕對係一個損失...

你睇佢日成串沈大輸係開心既...

去 Raga Finance 同羅尚沛一齊 9up 啦，一定好好睇

圍就係有份質詢？

可能成件事藍巧都埋唔到四人幫堆
遲早殺到去自己到

有冇巧姨j圖？

對巧巧改觀了

答非所問，當日新聞部員工問嘅一條都無答到，最大concern係：
1. 點解新聞刺針全部炒晒？
2. 剪片剪得最快嘅炒，影嘢影得最掂嘅炒，表現好嘅炒，炒人準則係乜？

同埋D承諾食shit啦！許方輝話過唔會做CCTVB第二，之前黃麗萍已經踢爆佢講大話，官派律師報道點解唔問官派律師點幫人，點解唔直播口交部記者會。
有潛質？夠紅咪有潛質囉。

D片見到組組嘅呀頭都有為自己同事護航
佢有份圍，冇份出聲
有咩用

FaceTime 有Agnes

4條蛋散2個title duplicate
點解唔裁左你地先啊

份聲明仲要係出面吹返入新聞部 根本就無誠意對話 多謝晒佢哋4個

其實去到電視台呢d大公司，出聲明仲係得新聞部四人幫都幾核突，同埋無個仲大粒既出聲，好明顯呢4條仆街好大勢力

走過去唔代表有做野架Bor.... 我係藍都會圍埋去

錢蛙好似唔走

佢唔走啦 日日仲做早晨

仲有人咩

唔好再走

應該有堆拎埋年尾花紅就走

雖然唔知今年有冇

每個月放兩日no pay, 大裁員, 你覺得仲有bonus

01有林普斯同陳漢威訪問
唔貼 自行google

為香港做新聞嘅人感到悲哀
成班精英 新聞系又唔係易入
點解佢地要咁蠢呢

佢地有份心
有個熱誠
難聽口臭講句，我份藍領工準時收工，都係同佢地差唔多

但佢地要用腦諗鏡頭、採訪寫稿。（仲未計比班仆街滋擾呢？）

「爛仔講數」早年喺強國被斯文人熱情招呼

口罩機械人

著到紅卜卜想點...

大陸妹不意外

佢果日都有黑既

幾耐冇見劉映去睇樓

兩個都係着深色

張相執過黎?

今朝: 市場欠精彩 錢占也倦了

又要打j

馬晴情報桔梗

藍嘅上位加人工

都幾日了

d口音
不如轉76國際台講煲冬瓜

老婆？

佢絕對唔藍
聽講全組人都好respect 佢

放完大假

眼鏡娘!!!

wow

眼鏡

劉映個妝好似唔同樣咁

重手咗

樓盤傳真
Victor: 重做到 重有得做既

見到開頭咁樣，以為炒人搞到一腳踢

有冇sunday樓盤傳真開頭幾幕嘅cap圖

你係到講呢啲冇用㗎

我以為直頭最後一集

好早

candace 王巧都轉埋咩玩法

三個打晒

可能之後交晒比呢三個主持

王凱晴有返笑容

蛙蛙今晚幾好睇

7點有曉雯

靚媽+Mavis

Flora live, 佢好似冇辭職

冇黑衫了

佢真係越大越靚

冇眼鏡了

錢蛙早晨

各位大佬可唔可以cap多d王巧？

我真係以為佢俾人炒左...

師兄你真識食

吳若瑜終於出現

原來宜家熄電視11點到12點冇財經睇

冇左窩輪攻略??

點解唔見郭舒陽既?

1號炒咗

冇左燈神睇... so9sad

燈神在此, 星期五推垃行牛證, 星期一二就跌到仆街了... 之前仲有好多, 佢一做節目我一定睇, 好似係星期二,五...

肥肥地幾正啊，仲要40路人妻

你昏迷左幾耐

重播尋晚節目, 咁似亞視晚期

四人幫落鑊執柒佢都唔可憐，睇埋呢兩個月(港聞記者last day)之後唔撚睇，app二月中到期都唔會續。

X2

套夏空百五集, 應該最少都要播幾個月...

尋晚讀到成11點，今早又見佢

雖然佢差但覺得佢努力改善而且進步中

日本15分鐘一集, 香港應該七十幾集

唔夠主播嘅叫四人幫撚樣報飽佢，橫掂四個都做過主播。

解盤Agnes

咁掟撚爛部電視機

用電腦睇77台，淨係睇7點新聞。
唔只見到四人幫，見到777、高官同班保皇黨已經想掟爛電視機。

按常理，一個部門要瘦身，理應先凍結人手。可是主播組月前才獲批請人，新同事明年一月返工。一邊請人，一邊裁走做了十五年的我，原來這就是那位「好mild」高層說的「企業道德」。說起這位做了多年主播的高層，早兩星期特意走過來主播組（平時他主要在自己房鎮守，足不出戶），遞了一份Resume給組長，話可以見見。那份Resume 的主人，開宗明義自己是KOL，興趣是唱歌，整份履歷與新聞專業一點關係都沒有。明顯在這位高層心目中，KOL比起我們更適合當新聞主播。以前阿馮做老細，主播壓力很大。因為他要求高，要主播Presentable又要能駕馭到直播。正因為他認為主播是一門專業，所以他不會容許「花瓶」坐上主播枱，主播的經驗是被重視的。可是對現在的管理層來說，專業有甚麼用？新聞刺針也不用專職了，主播當然可以由KOL來做。

那位友台高層空降第一天，重申自己不是要有線變成友台第二。不久之後他制定了一份讀音表要我們跟，打開一看，不就跟友台讀音如出一轍嗎？就好像對「峙」，有線讀「字」音，友台讀「是」，兩個字都不是正音，但偏偏要我們跟人家的尾巴。之前還聽聞高層準備改有線新聞的咪牌。是否旨在「去有線化」也沒所謂了，有線新聞都已經面目全非。

佢報新聞係好專業，實力派主播，做到15年好唔簡單，好少見佢蝦碌，睇得出佢係一個好媽媽。

我睇完感到憤怒多d

真係好唔捨得佢

有線真係一個好溫暖嘅大家庭

因為入得有線目的就係做好新聞俾觀眾睇，
你可以睇返D文章有講新聞部員工點評價馮德雄，
佢對新聞質素好執著，會帶領成個新聞部，
覺得觀眾一個月幾百睇新聞就要做到好嘅質素比觀眾。

唔似得CCTVB請花瓶，入到去就鬥上C1，當正自己係明星，做夠幾年等釣金龜/入政府/做KOL/做金融/做popo。

原來今日到張曉雯last day.

CCTVB d主播淨係識做KOL
做cheap晒
我真係覺得每個有線主播企出來
淨係個勢都壓絕全場
有心人就要被趕絕
咩世界

有線公信力第一 搞掂佢地即係搞掂晒全港 就係咁簡單
根本就係整治香港傳媒

不特止 搞掂埋有線中國組 大陸d異見人士更加冇人理 d共狗更加無法無天

錢可以出賣靈魂。
唔只主播，記者質素亦高CCTVB幾班。
淨係講港聞，人哋用觀眾想知乜角度去諗，同時保持專業。
新聞整到一般觀眾容易消化，唔會死版做扒做live，有時睇完都會覺得好得意。

真?

source? 佢1830果節新聞完之前冇道別喎

1830係佢今日最後一節cast，就咁報完天氣就完咗

而家不斷出文踢爆佢哋講大話係一件好事，等香港人以佢哋為恥，唔好忘記佢哋嘅衰嘢。

祝佢早日移民卑詩省Burnaby (本拿比,大溫哥華地區）既forest lawn

呢個真
萬惡共匪越想香港人遺亡，我哋就更有責任一路傳落去

請KOL？食屎啦
露波讀新聞啦不如

萬眾期待的巧姨

但劉紫鳳本人都唔like嘅???

最後的靚媽

鄭俊英做埋facetime

同埋一樣而家冇公司可以搵到，就係中層會為下屬出聲。
可以睇返12月1日裁員當日流出嘅片段。

林普斯講波真係好正，好唔捨得⋯

開咗page 即like！

嘩 新聞部有人中左？

戴罩報新聞台新聞出現鳥

四大魔頭THX

集氣

個個都戴呀~~~~

病情嚴重／危殆／死咗先通知我，肥邱中咗話咁快就出院。

7點口罩

死屎

食屎

見到都嚇一嚇

有線新聞部女主播關善茹的親人確診新冠肺炎，關被列為密切接觸者，需要送往檢疫中心接受檢疫。消息指，有線新聞部因應情況，其他主播上鏡報道新聞期間，均需要佩戴口罩。

今日12：30先見關善茹冇帶口罩報新聞。

佢仲要今朝由6點讀到下晝1點，期間曉雯讀09-11
如果Tracy中左，曉雯應該幾高危

係咪下晝先知...

師姐
仲以為你會寫：冚家死清光再算

應該佢讀完先知

更少人報新聞

聽日少兩個人報... 點算

未見過財經台阿占戴口罩，聽日有機會了

重播

可能聽日到佢放假呢, 你知佢地幾多假放...

睇怕又借港聞記者幫手，或者增加錄影時段。
唔夠人嘅叫四條撚樣自己報飽佢

如果tracy隔離緊 venus又真係last day
主播組得翻7個人...

留番隻豬君由朝報到晚

咁要搵陳生報...

奶樽就做曱甴強+柒婆軟淋淋專訪。
咁樣24小時不停loop啦～

tracy 藍定黃

今朝仲見佢報緊

記者報埋應該走唔甩

如果佢中左成堆主播做晒密切接觸者

禽日有人Reply潘太個PO

痴線, 走左超過1年...

口罩早晨

錢蛙個口罩好似好細

風間王巧

咁潘太個PO係Public, 佢又Reply姐...

財經台冇左佢真係死得...

月頭俾人炒咗

今日帶?

應該唔止呀嘛

15年半年資

主播唔係有出鏡費?
當年方健儀好似話有50-60K

點都有3萬或以上呀嘛

oh...所以cctvb主播先最人工D
其他台主播薪金就fixed?

除左講 一眾ching都要好好記住佢地嘅好
佢地有機會再做的話 一定要支持！

陳洛鈞比人感覺好港女

直頭係

劉映又睇樓了

見到佢出鏡
正呀

條友應該都幾醒, 讀CU政政, 可惜做主播真係唔O岩佢...

林普斯，吳紀恩，陳漢威，陳焜傑
有線體育組全盛期

有冇諗多左
佢樹仁新傳

一人一句就捧到上神台咁
其實呢，俾人炒係慘，佢有進步都係真，但又唔洗夾硬講到佢好似做得好鬼好，咁對其他真係做得好嘅人又公平咩？

日日有頭條錄左好多

之前兩位新聞總監見到自己的心血變成咁樣

應該仲心痛

AE2000

小事大意義眼鏡娘由頭帶到尾

應該唔係

你地話現職嘅重會唔會有人走

劉映出現了

好索

冇人開電視收咗皮？

又係果對高踭鞋？

好似冇影全身

吓！點知架

sorry candace 即係

冼程峰今年30多歲，入行跑電視新聞16年，其中12年都在《有線新聞》度過，一直跑到成為高級記者。聽到裁員消息，他的雙手止不住微微顫抖。

冼程峰訪問, 原來佢都做左有線12年

她好似有份遞信

Panda係12月1日11位總辭港聞記者之一。

書君同青蛙報七點

冇人報體育

點解而家佢地有d番下早又番下夜

青蛙今晚好進取

戴口罩遮住棚牙靚左

寶熒個報導幾時拍

認同

靚媽都走埋真係冇野好睇了

尋晚先見完今早又係佢

好耐冇見agnes紮頭髮

咁做法，好快呢班都走

like爆佢

支持

個妝好靚

新鮮感最緊要

個個主播戴口罩報新聞
4條垃圾有冇諗過賣個口罩位出廣告

又有

有冇師兄cap左郭煒莊對腳？

呢個係劉雅文
兩個都好正

郭舒揚原來今日開始返港台

咁多個主播，最索係佢，有冇ig share

12月1號被炒, 咁快搵到工, 係咪一早已經諗定跳糟??

Kenix+Carman

講西九龍中心food court商戶拎唔到政府資助嘅故仔，竟然係訪問李錦聯

琴晚睇到忘記cap

大台咁撚鍾意焯頭，叫安德尊大王整個東張西望去問啦

做乜唔cap「一落萬丈」嗰句？

海軍紮頭幾靚

圖

何靜雯變張曉雯

做返財經個look正d
佢成日都有種淫盪味

有腳睇仲正

前幾日 有幾個人 黎左 interview 主播

Mavis

好似前幾日先番夜
咁睇法遲下要佢頂埋早晨都可能陰公

重有人走

有線比四人幫搞成咁，走唔係壞事。
不過聽講呢排有人去cable in主播。

宜家咪俾d發明星夢上去搏出位
紫鳳都話唔難請啦宜家

我覺得係tracy + Candace

哎真係慘不忍睹
走嘅固然唔捨得
留嘅相信都好難受

Candace = 海軍

佢老爺一直都表現平靜，換著其他人有好似佢咁嘅遭遇相信好難做到

外憂內患都仲撐得住

Respect

有線新聞部12月1日大裁員，新聞刺針全組解僱，觸發有線中國組總辭，多名港聞採訪主任及記者亦遞信。消息指，由於離職人數比預期多，曾掌管亞視新聞部的陳興昌，找來亞視舊部入有線，包括曾任亞視駐廣州記者、中央電視台駐港記者的史可為，以及現職鳳凰衛視的陳國揚。

《有線中國組》原班人馬製作的最後一集節目，將在12月31日除夕夜播出。

消息指，在有線裁員當日，以「爛仔講數」形容員工的有線新聞及公共事務總監陳興昌，找亞視舊部空降有線，填補採主級的空缺。

其中曾任亞視駐廣州記者的史可為，將會主管有線中國組。史可為2000年入行做報章記者，2005年轉到亞視，之後做過深圳衛視，2011年轉到中央電視台做駐港記者，曾經去利比亞採訪內戰，被圍困酒店。近年他已離開傳媒界，轉行做日本物業代理買賣，以市場推廣總監接受訪問。

至於陳國揚，任職亞視新聞部多年，2015年亞視欠薪多個月，任副採訪主任的他，多次就欠薪代表新聞部員工對外發言，到當年5月辭職，之後轉到鳳凰衛視任職採訪主任。消息指，他近日已向鳳凰遞信辭職。

有線中國組總辭，記者將陸續離職，消息指，最後一集原班人馬製作的《有線中國組》，將於12月31日播出，回顧疫情一周年。有線中國組員工對《香港01》透露，知道二人將到有線，但無人與未離職的人商討交接工作。